.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--i--Insect-Form:

Форма насекомого (`Insect Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=163>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/Ghlaunder`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Kitumu`

----------

Вы представляете себе простое насекомое и превращаетесь в его боевую форму среднего размера.
Когда вы в начале сотворяете это заклинание, выберите муравья, жука, сороконожку, богомола, скорпиона или паука.
Вы можете выбрать конкретный вид насекомого (например, божья коровка или скарабей в качестве жука), но это не влияет на размер формы или характеристики.
Пока в этой форме вы получаете признак :t_animal:`животное`.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие характеристики и умения вне зависимости от выбранной формы:

* КБ = 18 + ваш уровень. Игнорируете ваш штраф проверки доспеха и снижение Скорости.
* 10 временных ОЗ
* Сумеречное зрение
* Одну или более атак в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +13, а бонус урона +2. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние :c_enfeebled:`ослаблен`). Если ваш бонус атаки без оружия выше, вы можете использовать его.
* Модификатор Атлетики +13, или ваш если он выше

Вы также получаете особые умения в зависимости от выбранной формы:

| **Муравей**: Скорость 30 футов, Скорость карабканья 30 футов
| **Ближний бой** |д-1| жвалы, **Урон** 2d6 дробящий

| **Жук**: Скорость 25 футов
| **Ближний бой** |д-1| жвалы, **Урон** 2d10 дробящий

| **Сороконожка**: Скорость 25 футов, Скорость карабканья 25 футов; ночное зрение
| **Ближний бой** |д-1| жвалы, **Урон** 1d8 колющий + 1d4 продолжительный ядом

| **Богомол**: Скорость 40 футов; неточное чувство нюх на 30 футов
| **Ближний бой** |д-1| передняя лапа, **Урон** 2d8 дробящий

| **Скорпион**: Скорость 40 футов; ночное зрение; неточное чувство виброчувствительность на 60 футов
| **Ближний бой** |д-1| жало, **Урон** 1d8 колющий + 1d4 продолжительный ядом
| **Ближний бой** |д-1| клешня (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 1d6 дробящий

| **Паук**: Скорость 25 футов, Скорость карабканья 25 футов, ночное зрение
| **Ближний бой** |д-1| клыки, **Урон** 1d6 колющий + 1d4 продолжительный ядом
| **Дистанционная** |д-1| паутина (шаг дистанции 20 фт), **Урон** опутывает цель на 1 раунд

----------

**Усиление (4-й)**: Ваша боевая форма становится большого размера, и атаки получают досягаемость 10 футов.
Вы должны иметь достаточно места, чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание пропадает.
Вы получаете 15 временных ОЗ, модификатор атаки +16, бонус урона +6 и Атлетика +16.

**Усиление (5-й)**: Ваша боевая форма становится огромного размера, и атаки получают досягаемость 15 футов.
Вы должны иметь достаточно места, чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание пропадает.
Вы получаете 20 временных ОЗ, модификатор атаки +18, бонус урона +2 и удвоенное количество костей урона (в том числе для продолжительного урона), и Атлетика +20.





.. include:: /helpers/actions.rst